% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=277d3&id=2F12-2&n=1&d=10&s=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Fonctions de référence
% @Titre Résoudre graphiquement une inéquation faisant intervenir une fonction de référence

\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Trajet={1,2,3}]

 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre graphiquement l'inéquation : $x^2 \geqslant 29$. \end{minipage}
\end{exercice}






\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Pour résoudre graphiquement cette inéquation : \\
            $\bullet$ On trace la parabole d'équation $y=x^2$. \\
            $\bullet$ On trace la droite horizontale d'équation $y=29$. \\
            $\bullet$   Les solutions de l'inéquation sont les abscisses des points de la courbe qui se situent  sur ou au dessus de  la droite.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-2) rectangle (6,5.5);
    	
	\draw[color={blue},line width = 2] (-2.4,5.76)--(-2.2,4.84)--(-2,4)--(-1.8,3.24)--(-1.6,2.56)--(-1.4,1.96)--(-1.2,1.44)--(-1,1)--(-0.8,0.64)--(-0.6,0.36)--(-0.4,0.16)--(-0.2,0.04)--(0,0)--(0.2,0.04)--(0.4,0.16)--(0.6,0.36)--(0.8,0.64)--(1,1)--(1.2,1.44)--(1.4,1.96)--(1.6,2.56)--(1.8,3.24)--(2,4)--(2.2,4.84)--(2.4,5.76);
	\draw[color={green},line width = 2] (-56,3)--(56,3);
	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-4,0)--(4,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw (-0.2,-0.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (1.73,3)--(1.73,0);
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (-1.73,3)--(-1.73,0);
	\draw[color ={red},line width = 2,{[-}] (1.73,0)--(4,0);
	\draw[color ={red},line width = 2,{-]}] (-4,0)--(-1.73,0);
	\draw (4,2.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{green}{$y=29$}};
	\draw (3,4.5) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$y=x^2$}};
	\draw (-1.73,-0.6) node[anchor = center] {\footnotesize \color{red}{$-\sqrt{29}$}};
	\draw (1.73,-0.6) node[anchor = center] {\footnotesize \color{red}{$\sqrt{29}$}};

\end{tikzpicture}
\end{center}            
            
             Comme la fonction carré est définie sur $\mathbb{R}$, l'ensemble des solutions de l'inéquation $x^2 \geqslant 29$ est : $S=]-\infty\,;\,-\sqrt{29}]\cup [\sqrt{29}\,;\, +\infty[$.\end{minipage}
\end{Solution}



\begin{Indice}
Tracer la courbe de la fonction carré dans un repère. \\Les solutions de l'inéquation sont les abscisses des points de la courbe dont l'ordonnée est supérieure ou égale à $29$.
\end{Indice}



\begin{Reponse}
$S=]-\infty\,;\,-\sqrt{29}]\cup [\sqrt{29}\,;\, +\infty[$
\end{Reponse}